[教學] 無意中發現貼 Code 自動有色

廢話少講, 先上圖

我諗好多人都有開 Google Sheet 儲 Code 習慣, 有時當私人字典咁望下查下
雖說扯落去 notepad++ 會自動有色, 但喺街望兩望又唔想搞咁多野..
無意中發現有個方法可以整到無論你貼咩都好, by default double quote 就自動綠色, integer 就藍色, slash 就去紅色, 起碼好睇少少

點做?:
1. Copy 條你條 Code
2. 喺 Google Sheet 個 cell 入面打 = 然後 Ctrl V 貼上條 code
3. 返番最頭 delete 返個 =
4. Undo
條 code 就會自動有色

懶閪版:
=
Ctrl + V
Ctrl + Home
Delete
Ctrl + Z
Enter

完

btw 要用 chrome
其他browser 冇試
同埋應該係 google sheet formula bug 黎
應該遲下唔知邊個build 就會fix 返

其實喺editor（最少vscode/Xcode係work）到ctrl c/ctrl v去gdoc/word到都會連埋啲linting，重有得set content page，點解要咁樣

喺街睇code有咩好處

有colab 有 gitlab 有markdown唔用, 用google sheet

轉成圖咪有色lo